\section{Topologia Produto}
  \label{sec:topologia_produto}

  Quando temos dois espaços métricos, $(A, d_A)$ e $(B, d_B)$, de que
  forma podemos gerar uma métrica em $A \times B$? Se $A$ e $B$ forem
  o conjunto dos números reais com a métrica usual (euclidiana),
  o que poderia ser a métrica
  em $\reals^2$? Poderia ser a métrica euclidiana
  (Exemplo \ref{ex:metrica_euclidiana}), ou a métrica do máximo
  (Exemplo \ref{ex:metrica_do_maximo}), ou então a métrica da
  soma. Pelo exercício \ref{exerc:equivalencia_max_sum_euclidiana},
  todas essas métricas são topologicamente equivalentes e
  possuem a seguinte propriedade
  \begin{quote}
    Para uma sequência $(a_n,b_n) \in A \times B$ e
    $(a,b) \in A \times B$, temos que
    \begin{equation*}
      (a_n,b_n) \rightarrow (a,b)
      \Leftrightarrow
      a_n \rightarrow a \text{ e } b_n \rightarrow b.
    \end{equation*}
  \end{quote}
  Esta propriedade é facilmente verificada para a métrica do máximo e,
  pela equivalência topológica, vale para todas as três. A topologia
  produto que queremos definir --- lembre-se que não temos uma métrica
  --- será exatamente a topologia da
  ``convergência/continuidade coordenada a coordenada''.


  {\input{2/04/03/01_entre_dois_espacos}}
  {\input{2/04/03/02_produto_finito}}
  {\input{2/04/03/03_produto_infinito}}
  {\input{2/04/03/exercicios}}
